內地「跨省遊」恢復 海南免稅店排隊繞5圈 導遊：比香港和歐洲便宜

2020-08-25 14:39

內地「跨省遊」恢復1個多月以來，各地旅遊景區復甦成績喜人，其中，7月1日起正式實施離島免稅新政的海南省，在旅遊復甦目的地排行中穩居前10名，免稅店也成為遊客到訪海南的重要去處。內媒報道指，海南離島免稅店的人潮絡繹不絕，機場取貨隊伍更是繞了5圈。

根據新政，到訪海南離島的旅客每年每人免稅購物額度為10萬元（人民幣，下同），不限次數；擴大免稅商品種類，增加電子消費產品等7類消費者青睞商品。

截至8月18日，海南4間離島免稅店銷售額突破50億元，按年增長2.5倍，日均銷售額超過1億元；購物人數達74萬人，按年增長70%。

內媒《澎湃新聞》記者走訪海南三亞海棠灣的國際免稅城，發現上午10時30分左右，鐘錶、珠寶、精品區，Tiffany、Bvlgari、Prada等熱門品牌門前已開始排隊；而在國際精品、美容及個人護理區，更是人聲鼎沸。

下午1時左右，一些此前沒有排隊的店舖也開始排起長隊，而此前已在排隊的店舖排隊人數也增加了不少。現場最為火爆的是Gucci門市，據門口的保安表示，從排隊到進入店內大約需要1個半小時。

報道指，為了享受優惠活動，不少旅客甚至與陌生人「拼單」。三亞國際免稅城一件化妝產品買3件有9折優惠，其中一名女子卻只想買2件，於是問身後排隊的一名陌生女子要不要也買1件，兩人一起「拼單」。

8月19日，海南省商務廳廳長陳希在新聞發布會上表示，今年7月，從海南省空港和海港口岸離島旅客人次約為160萬人次，其中在免稅店購買免稅品的有46.7萬人次，佔離島旅客總人次的29%，與去年同期的12%相比，增長了1倍多。

Source: 支那01

終於唔洗再見到班拖篋撚

香港市區以後終於清靜了

即係每人買$135蚊嘢,超勁超有錢

又崇洋

說好的懲罰呢？

好事，三亞歡迎您
唔好搞香港唔該

好似冇135蚊咁少

50億生意除番74萬人，每月都買左6000蚊既

話左全民小康你估流架

好啊
唔好再黎香港啦

經濟內循環
支持鎖國

無用啦 淨係深圳班仆街落嚟都奶哂閪……落香港點都易過落海南島 但真係唔好再黎

咁就仲好,以後唔使嚟香港啦,支持

全部都係外國牌子喎
唔係話要打倒外國勢力 罷買外國貨咩

好快有假貨

習內循環

Bvlgari，YSL全部外國野, 情況等同清未時白銀外流，習總失敗呀

以後唔好黎

內循環

會唔會全高彷

太好了

晒鳩氣
d人黎香港買係因為唔信大陸
唔係因為平

得得得得償所望～

推